% Début Section 4
\textbf{Rappels}

Loi de refroidissement de Newton
\[ \frac{d Q}{d t} = -h \cdot A \cdot \Delta T(t) \qquad transitoire \]
Forme en régime permanent 2D
\[ Q = h \cdot A \cdot (T_0-T_\infty) \]
Unités
\[ \frac{kg \cdot m^2}{s^3}\Big(ou \; J\Big) 
= \frac{kg}{s^{3}\cdot K} \Big(ou \frac{W}{m^2 \cdot K}\Big)
\cdot m^2 \cdot \Delta K (ou \Delta ^\circ C)\]

\newpage

\textbf{Rappels}

Loi de Fourier
\[ \mathbf{q} = - k \cdot {\nabla} T \]
En x et en r
\[q_x = - k \cdot \frac{d T}{d x} \qquad q_r = - k \cdot \frac{d T}{d r}\]
Unités
\[\frac{kg}{s^3} \Big(ou \frac{W}{m^2}\Big) = 
          \frac{kg}{m \cdot s^3 \cdot K} \Big(ou \frac{W}{m \cdot K}\Big)
          \cdot \frac{K}{m}\]
\vspace{10mm}

\section*{\fontsize{20}{15}\selectfont Géométrie plane}
\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}
\fontsize{14}{15}\selectfont Géométrie plane}
\section{Choix du volume de contrôle}

\subsection{Définitions}

Coordonnees cartésienne: 
\[ x,y,z \]

\subsection{Interval du volume de contrôle}

\begin{center}
  \begin{tabular}{c c c c c c c}
    & & & & & & \\
    Coordonées  & & x & & y & & z \\
    & & & & & & \\
    1 < i < n et 0 < x < L & & $[- \frac{\Delta x}{2}, \frac{\Delta x}{2}]$ & 
    & $[0, W]$ & & $[0, H]$ \\
    & & & & & & \\
    i=1 et x=0 & &$[0,\frac{\Delta x}{2}]$ & &$[0, W]$ & &$[0, H]$ \\
    & & & & & & \\
    i=n et x=L& &$[\frac{\Delta x}{2}, L]$ & & $[0, W]$ & & $ [0, H]$ \\
  \end{tabular} 
\end{center}

\newpage
\subsection{Schéma des volumes de contrôle}
